蔡宏興棄南豐 轉華懋 明智決定

【明報專訊】一般香港人60歲便會退休，南豐發展前董事總經理蔡宏興卻選擇在「登六」之年開展人生新一頁，轉投另一發展商華懋，擔任執行董事兼行政總裁。蔡宏興在新公司正式履新後首度接受訪問，他表示華懋在慈善基金管理下，未來除了會大力提高營運效益之餘，也會和其他發展商走不一樣的路線，起樓會「實而不華」，以及關注環保和履行更多的社會責任。

以往華懋予人的印象是喜歡慢慢發展和慢慢賣樓，一些樓盤可以在落成20多年後仍有貨尾，有追不上時代的感覺。不過，蔡宏興指華懋其實已在起革命，近期開賣的樓盤，不少都能一鋪清袋，現在華懋的新風格，可以十六個字來形容：「貨如輪轉，長做長有，貴有貴賣，平有平賣！」

地價攀升也不會惜售

即是說，華懋不會再如以往的囤積貨尾，買了地，起了樓便會按時賣樓，就算地價不斷攀升，也不會惜售，而樓巿轉淡，也會先賣了樓再買地起樓，以求長做長有。

蔡宏興又說，華懋也不會單為追高利潤而大起「納米樓」，並指現發展的項中不存在有關設計，「巿場的一些納米樓，當年輕人買入後，也難以住得舒適，日後生兒育女更難有好的居住環境。」

「正常來說，一個家庭應居住在數百呎的兩房單位，而華懋日後的發展，也會朝提供『合理』空間的住宅作為目標！」另外，蔡指往後集團發展也會多關注環保，以及希望可解港人難以負擔居所的問題作優先考慮。

「我們在薄扶林的華富閣，將會推出翻新後的16個單位，在今年首季和社聯合作以相對低廉的租金，租予有需要的人士或家庭。」另外，華懋也計劃將位於秀茂坪多年沒租出的原金茂坪戲院物業，和NGO合作，作社企用途。

講就兇尻狠
做就碌柒撚

華懋總比南X好